\thispagestyle{plain}
\index[in]{Die Dämmerung fallt}
\index[in]{Dämmerung fallt}
\index[vw]{Abendlieder!Die Dämmerung fallt}
\index[vw]{Abendlieder!Dämmerung fallt}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Die Dämmerung fallt}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Dämmerung fallt}

\beginsong{Dämmerung fällt}[]
\beginverse
1. Die \chord{E}Dämme\chord{H^7}rung \chord{E}fällt, wir sind \chord{A}müde vom \chord{E}Traben, die \chord{H^7}Straßen, sie \chord{E}haben \\
\chord{A}der \chord{E}Steine gar \chord{H^7}viel. /: \chord{E}Lasst sie für \chord{H^7}heute al\chord{E}lein. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Es \chord{E}ist uns \chord{H^7}best\chord{E}immt mit \chord{A}brennenden \chord{E}Füßen die \chord{H^7}Unrast zu \chord{E}büßen, \\
\chord{A}die \chord{E}tags uns be\chord{H^7}fiel. /: \chord{E}Bald, Kame\chord{H^7}raden, ist \chord{E}Ruh'. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Wer \chord{E}weiß, wo \chord{H^7}der W\chord{E}ind uns \chord{A}morgen schon \chord{E}hinweht, wo \chord{H^7}keiner mehr \chord{E}mitgeht, \\
\chord{A}der \chord{E}Bruder uns \chord{H^7}ist. /: \chord{E}Bald sind wir \chord{H^7}alle al\chord{E}lein. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Doch \chord{E}glauben \chord{H^7}wir \chord{E}fest, dass \chord{A}stets sich er\chord{E}neure der \chord{H^7}Mut und die \chord{E}Treue \\
\chord{A}zu \chord{E}unserem \chord{H^7}Werk. /: \chord{E}Drum, Kame\chord{H^7}raden, gut' \chord{E}Nacht. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	W\&W: K. A. Christel nach der Überlieferung geändert\\
	Satz von helm (Helmut König)\\
	FA: 44 FU: Nr. 173 LB: 73 TS: 204 PI:\checkmark
\end{angaben}
